【東錦賽】回應「殺人功夫攔截」 姜至鵬：他的頭碰到我的腳

中國男足周二在東亞足球錦標賽首戰，以1:2不敵日本，當中姜至鵬一次「裂頭腳式」粗野攔截成為全場焦點，該名30歲左閘賽後強調無意傷人，又指球證未有以紅牌將他驅逐出場的做法正確。
事發於上半場30分鐘，姜至鵬在攔截皮球時，跳起並將左腳高高舉起，結果踢中日本守將橋岡大樹的頭部，但球證只向他出示黃牌警告。
有日本傳媒以「殺人功夫攔截」來形容姜至鵬的犯規動作，但他強調自己無心傷人：「我沒有故意傷害任何人，我覺得他不可能頂到球，大家可以看重播，是我的腳先截下球，隨後他的頭碰到我。」
姜至鵬又說：「那個球我沒有蹬踹的動作，所以給紅牌還是不大可能。」